\begin{bib}[100]
   \bibitem{放射線応用計測}
     野口正安 / 富永洋,
     \newblock 放射線応用計測,
     \newblock 日刊工業新聞社,
     \newblock 2004.
     
   \bibitem{放射線医学物理学}
     西臺武弘,
     \newblock 放射線医学物理学,
     \newblock 文光堂,
     \newblock 2008.
     
   \bibitem{放射線計測ハンドブック}
     Glenn F.Knoll,
     \newblock 放射線計測ハンドブック,
     \newblock 日刊工業新聞社,
     \newblock 2001.
     
   \bibitem{BC408_1}
     BICRON,
     \newblock BC-400/BC-404/BC-408/BC-412/BC-416 Premium Plastic Scintillators,
     \newblock http://www.phys.ufl.edu/courses/phy4803L/group\_I/muon/bicron\_bc400-416.pdf.
     
   \bibitem{BC408_2}
     J. Smyrski,
     \newblock Application of WLS strips for position determination in PET tomograph based on plastic scintillators,
     \newblock http://koza.if.uj.edu.pl/pet-symposium-2013/talks/07.pdf.

       \bibitem{CCD_prop}
     ビットラン株式会社,
     \newblock 140万画素　小型・低価格・高感度カメラ　BU-51LN/C,
     \newblock https://www.bitran.co.jp/ccd/product/bu50/bu51.html.
     
       \bibitem{Excel}
     篠原広行 / 坂口和也 / 橋本雄幸,
     \newblock Excelによる画像再構成入門,
     \newblock 医療科学社,
     \newblock 2007.
     
          \bibitem{東病院}
     国立研究開発法人国立がん研究センター　東病院,
     \newblock 陽子線治療について,
     \newblock http://www.ncc.go.jp/jp/ncce/consultation/pbt.html.
     
        \bibitem{相澤病院}
     相澤病院　陽子線治療センター,
     \newblock 陽子線治療とは,
     \newblock https://w3.ai-hosp.or.jp/ptc/what\_pt.html.
     
        \bibitem{東芝メディカル}
     東芝メディカルシステム株式会社,
     \newblock CT,\\
     \newblock http://www.toshiba-medical.co.jp/tmd/products/ct/.
     
       \bibitem{スペクトラルCT}
     上野惠子,
     \newblock スペクトラルCT　基本原理と臨床応用,
     \newblock 秀潤社,
     \newblock 2013.
     
          \bibitem{SSD1}
          Tia Plautz, et al.,
     \newblock 200 MeV Proton Radiography Studies With a Hand Phantom Using a Prototype Proton CT Scanner,
     \newblock IEEE TRANSACTIONS ON MEDICAL IMAGING, VOL. 33, NO. 4, APRIL 2014.
     
        \bibitem{C8}
     M. Kanazawa.
     \newblock PRESENT STATUS OF CYCLOTRONS (AVF930, HM18) IN NIRS.
     \newblock http://www.pasj.jp/dai7kainenkai/proceedings/P\_4PM/P\_EH\_4PM/WEPS027.pdf.

     \bibitem{tanaka}
     田中創大,
     \newblock 修士論文,
     \newblock 陽子線治療における体内中飛程計算精度向上のための 陽子線 CT 画像取得法の研究.
     
     \bibitem{SSD2}
    Vladimir A. Bashkirov, et al.,
     \newblock  Nuclear Instruments and Methods in Physics Research Section A 809 (2016) $120-129$ .
     
     \bibitem{sugiura}
杉浦彰則,
    \newblock  personal communication.
     
     \bibitem{放射線治療物理学}
     西臺武弘,
     \newblock 放射線治療物理学,
     \newblock 文光堂,
     \newblock  2009.
     
     \bibitem{放射線基礎医学}
     菅原努(監修)・青山喬 / 丹羽太貫(編集),
     \newblock 放射線基礎医学,
     \newblock 金芳堂,
     \newblock  2009.

     \bibitem{放射線物理学}
     遠藤真広 / 西臺武弘,
     \newblock 放射線物理学,
     \newblock オーム社,
     \newblock  2008.     

     \bibitem{放射線治療分野の医学物理士のための基礎知識}
     唐澤久美子 / 小泉哲夫 / 小澤修一,
     \newblock 放射線治療分野の医学物理士のための基礎知識,
     \newblock 篠原出版新社,
     \newblock  2009.
     
     \bibitem{SSDによるprotonCT_nigata}
    永井清隆　新潟大学自然科学研究科,
     \newblock 陽子線画像診断装置のためのシリコン飛跡検出器の開発,
     \newblock http://research.kek.jp/people/mibe/g-2/silicon/nagai090311.ppt.pdf.
     
   \bibitem{西尾先生}
    西尾禎治　国立がん研究センター東病院臨床開発センター粒子線医学開発分野,
     \newblock 陽子線がん治療における原子核反応の重要性,
     \newblock http://www.rcnp.osaka-u.ac.jp/~mhfukuda/Workshop/NeutronADS/NeutronADS/Welcome\_files/Nishio\_ProtonTherapy.pdf.
     
    \bibitem{CCD_principle}
    西井美鷹,
     \newblock 第5回 : CCDの電荷バケツリレーのしくみ　デジカメの「しくみ」,
     \newblock http://aska-sg.net/shikumi/005-20050309.html.
     
         \bibitem{tayasan}
      多屋隆紀,
     \newblock 卒業論文「粒子線治療オンラインモニター実現に向けた新規コンプトンカメラの最適化」,
     \newblock 早稲田大学 2015年.
     
      \bibitem{tayasan}
      大島翼,
     \newblock 卒業論文「次世代CTを目指した高精細カラー放射線イメージセンサの開発」,
     \newblock 早稲田大学 2015年.
     
  % \bibitem{参照用名称}
  %   著者名： 
  %   \newblock 文献名，
  %   \newblock 書誌情報，出版年．
\end{bib}